[
    {
        "schoolName": "乌兰察布职业学院",
        "title": "乌兰察布职业学院-录取",
        "question": "老师你好，甘肃历史类女生273，56147位，可以报你们的畜牧兽医和动物医学吗？稳吗？就业是什么样的呢",
        "answer": "你好，学院今年甘肃没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "乌兰察布职业学院",
        "title": "乌兰察布职业学院-录取",
        "question": "您好，河南文科考生，位次在27万名次，想报考贵校，专业不限，有希望吗",
        "answer": "你好，学院几年第一次向河南投放招生计划，没有历史资料科员参考。请综合河南高专高专录取位次合理选择。"
    },
    {
        "schoolName": "乌兰察布职业学院",
        "title": "乌兰察布职业学院-时间",
        "question": "开学时间是什么时候，军训多久",
        "answer": "开学时间请一周后拨打招生咨询电话0474-8303456进行确认，军训14天。"
    },
    {
        "schoolName": "乌兰察布职业学院",
        "title": "乌兰察布职业学院-报考",
        "question": "理工学生可以报贵校的畜牧兽医专业吗？",
        "answer": "山西省没有投放畜牧兽医类专业计划。"
    },
    {
        "schoolName": "乌兰察布职业学院",
        "title": "乌兰察布职业学院-341分女文科",
        "question": "可以报考贵校的高速铁路客运服务专业么",
        "answer": "请综合往年历史类录取分数合理选择，具体咨询请拨打招生咨询电话0474-8303456."
    },
    {
        "schoolName": "乌兰察布职业学院",
        "title": "乌兰察布职业学院-招生",
        "question": "河北393有机会选铁道专业吗？",
        "answer": "可以参考去年的数据进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "乌兰察布职业学院",
        "title": "乌兰察布职业学院-报考",
        "question": "请问湖北省今年招生吗?分数线是多少?",
        "answer": "湖北没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "乌兰察布职业学院",
        "title": "乌兰察布职业学院-乌兰察布职业学院",
        "question": "文科302次位242461有机会录取吗老师 今年在河南招生计划是多少呀",
        "answer": "学院首次向河南投放计划，没有历史资料可对比。河南文科计划80."
    },
    {
        "schoolName": "乌兰察布职业学院",
        "title": "乌兰察布职业学院-录取",
        "question": "查不到贵校在河南招生分数线 可以参考什么来填报? 河南文科311有机会吗?",
        "answer": "学院24年第一次向河南投放招生计划，所以没有历史数据可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "乌兰察布职业学院",
        "title": "乌兰察布职业学院-招生",
        "question": "你好 今年招福建考生吗，理科339 排名165324 可以报考贵校的畜牧兽医吗",
        "answer": "学院福建没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "乌兰察布职业学院",
        "title": "乌兰察布职业学院-录取",
        "question": "河北女孩理科393分有适合的专业吗",
        "answer": "宠物医疗技术、电力系统自动化技术、铁道信号自动控制、城市轨道交通应用技术、城市轨道交通运营管理、新能源装备技术、食品质量与安全、食品检验检测技术、园林技术、计算机应用技术、大数据技术、现代物流管理、工程造价、建筑消防技术、建筑室内设计都可以。"
    },
    {
        "schoolName": "乌兰察布职业学院",
        "title": "乌兰察布职业学院-转专业",
        "question": "开学怎么转专业，需要考试吗",
        "answer": "开学不能转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "乌兰察布职业学院",
        "title": "乌兰察布职业学院-校区",
        "question": "畜牧要换校区吗，听说要去平地泉校区",
        "answer": "不换。"
    },
    {
        "schoolName": "乌兰察布职业学院",
        "title": "乌兰察布职业学院-录取",
        "question": "请问云南理工类297被该学校录取的概率大吗?",
        "answer": "请结合往年云南省录取分数综合分析。每年报考情况都不同。"
    },
    {
        "schoolName": "乌兰察布职业学院",
        "title": "乌兰察布职业学院-高考报名问题",
        "question": "贵校今年是否会进行网上招生直播？",
        "answer": "暂时没有线上宣传的计划。"
    },
    {
        "schoolName": "科尔沁艺术职业学院",
        "title": "科尔沁艺术职业学院-报考",
        "question": "河南文科体育生 文化261，位次290596-291722 体育成绩119 有机会进入贵校吗",
        "answer": "抱歉，我院未在河南省投放计划。"
    },
    {
        "schoolName": "科尔沁艺术职业学院",
        "title": "科尔沁艺术职业学院-山西美术生",
        "question": "山西文科文化227 专业212 综合378能报考动漫技术专业吗",
        "answer": "抱歉，我院在山西未放计划。"
    },
    {
        "schoolName": "科尔沁艺术职业学院",
        "title": "科尔沁艺术职业学院-高考报名问题",
        "question": "贵校今年是否会进行网上招生直播？",
        "answer": "科尔沁艺术职业学院进行网上直播招生，请联系17647503333沈老师，加微信后扫二维码进直播间，直播时间为6月23日上午10:30至12:00."
    },
    {
        "schoolName": "科尔沁艺术职业学院",
        "title": "科尔沁艺术职业学院-平行志愿",
        "question": "平行志愿美术类专业组都有哪些",
        "answer": "科尔沁艺术职业学院美术类设了一个专业组，代号07，其中包括美术教育、广告艺术设计、室内艺术设计、民族美术4个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "科尔沁艺术职业学院",
        "title": "科尔沁艺术职业学院-艺术类报考",
        "question": "请问贵校今年艺术类专业是实行平行志愿报考吗？谢谢",
        "answer": "是的，科尔沁艺术职业学院艺术类专业2024年开始实行平行志愿。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "乌海职业技术学院",
        "title": "乌海职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科二百五十分录取几率大吗",
        "answer": "由于我院是首年在河南投放计划，没有数据参考，建议作为选择根据自己的情况填报。"
    },
    {
        "schoolName": "乌海职业技术学院",
        "title": "乌海职业技术学院-广西",
        "question": "广西理331位次194352能报考贵校吗？",
        "answer": "你好，由于我院没有广西招生计划，建议咨询其他院校。"
    },
    {
        "schoolName": "乌海职业技术学院",
        "title": "乌海职业技术学院-乌海职业技术学院",
        "question": "贵校的投档比是多少",
        "answer": "我院执行考生所在省份的要求，一般为1：1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "乌海职业技术学院",
        "title": "乌海职业技术学院-广东",
        "question": "广东文科312可以报考咱们这个学校吗？",
        "answer": "我院2023年广东历史组最低线为353分，预计近年会有下降，建议谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "乌海职业技术学院",
        "title": "乌海职业技术学院-报考录取",
        "question": "您好，河南理科考试201位次551777想报考贵校的数控技术，有希望吗？",
        "answer": "我院2024年首年在河南招生，今年招生专业为电气自动化技术专业，数控专业不面向河南招生。详细请咨询0473-2616100"
    },
    {
        "schoolName": "乌海职业技术学院",
        "title": "乌海职业技术学院-高考报名问题贵校今年是否会进行网上招生直播？",
        "question": "贵校今年是否会进行网上招生直播？",
        "answer": "你好，由于招生计划不足，暂时没有计划安排招生直播。"
    },
    {
        "schoolName": "鄂尔多斯职业学院",
        "title": "鄂尔多斯职业学院-高考报名问题",
        "question": "贵校今年是否会进行网上招生直播？",
        "answer": "目前没有直播计划，后续如有直播计划，学院官微会随时发布。学院官微：鄂尔多斯职业学院ordosvc"
    },
    {
        "schoolName": "鄂尔多斯职业学院",
        "title": "鄂尔多斯职业学院-招生",
        "question": "有招广东吗",
        "answer": "你好 广东没有计划。只有内蒙古、河南、河北、青海、新疆、山西有。"
    },
    {
        "schoolName": "鄂尔多斯职业学院",
        "title": "鄂尔多斯职业学院-鄂尔多斯",
        "question": "河南文科302位次242461有机会录取吗老师 不挑专业 贵校今年在河南招生计划是多少啊 都有什么专业",
        "answer": "今年在河南共有5个计划，只有矿山机电与智能装备专业招生，文科3个计划，理科2个计划。具体能否录取请参考当地的报考填报排名情况。"
    },
    {
        "schoolName": "鄂尔多斯职业学院",
        "title": "鄂尔多斯职业学院-报考",
        "question": "河南理科273能上吗？",
        "answer": "你好 这个得看河南最低投档线和投档人数。"
    },
    {
        "schoolName": "鄂尔多斯职业学院",
        "title": "鄂尔多斯职业学院-录取",
        "question": "文科284分能上贵校的什么专业",
        "answer": "过了最低控制线后，所有文科招生专业皆可报。但具体能否录取请随时关注当日填报志愿时的动态排名，如排名在计划内可以录取。"
    },
    {
        "schoolName": "鄂尔多斯职业学院",
        "title": "鄂尔多斯职业学院-分数",
        "question": "今年分数线多少",
        "answer": "https://www.nm.zsks.cn/tzgg/202406/t20240623_44815.html 鄂尔多斯职业学院在录取时严格遵循内蒙古自治区普通高考录取控制分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "鄂尔多斯职业学院",
        "title": "鄂尔多斯职业学院-高考报名问题",
        "question": "中职215分是否能报考贵校",
        "answer": "https://www.nm.zsks.cn/tzgg/202406/t20240623_44815.html鄂尔多斯职业学院在录取时严格按照内蒙古自治区普通高考录取控制分数线为准，能否录取以8月10号报名时动态排名为准。"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古能源职业学院",
        "title": "内蒙古能源职业学院-录取",
        "question": "贵校有在河南录取吗 大概多少分",
        "answer": "我院2024年在河南没有投放计划"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古能源职业学院",
        "title": "内蒙古能源职业学院-录取",
        "question": "广东319，401019",
        "answer": "我院在广东没有投放计划"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古能源职业学院",
        "title": "内蒙古能源职业学院-咨询",
        "question": "招广东考生么",
        "answer": "我院在广东没有投放计划"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古能源职业学院",
        "title": "内蒙古能源职业学院-高考报名问题",
        "question": "贵校今年是否会进行网上招生直播？",
        "answer": "我院招生宣传不进行直播"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古艺术学院",
        "title": "内蒙古艺术学院-表演生",
        "question": "一，去年表演和音乐剧专业，在山东的最高和最低录取分数线二，我专业二，三，三文化367可以报考吗？三，上大学以后可以双学位吗？",
        "answer": "我校没有双学位，去年我校使用校考成绩，所有去年分数没有参考价值，能不能录取这个现在学校方面不好确定"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古艺术学院",
        "title": "内蒙古艺术学院-河南国标生",
        "question": "没有校考走统考不可以吗",
        "answer": "可以 专业不一样"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古艺术学院",
        "title": "内蒙古艺术学院-转专业及双学位",
        "question": "想问问贵校播音主持专业转专业的政策以及是否可以双学位",
        "answer": "没有双学位，转专业要在大学二年级的时候按政策参加考试"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古艺术学院",
        "title": "内蒙古艺术学院-录取",
        "question": "山西省，文化405，播音统考成绩237，综合分282，有希望就读于贵校播音专业吗？",
        "answer": "我校第一年使用综合分录取，没有参考数据，不太好确定，应该是有希望吧"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古艺术学院",
        "title": "内蒙古艺术学院-内蒙古艺术学院",
        "question": "您好，陕西文科高考460 ，位次23143，大概有多少概率能报贵校， 高考语种是日语会影响录取吗？ 贵校投档比大致为多少，几个校区，宿舍条件如何",
        "answer": "我校不限语种，投档比例1：1，两个校区，录取分数可再内蒙古艺术学院本科招生网查看参考"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古艺术学院",
        "title": "内蒙古艺术学院-你好",
        "question": "河北舞蹈综合438.07 位次3298 报考希望大吗",
        "answer": "我校第一年使用综合分录取，没有参考数据，不太好确定"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古艺术学院",
        "title": "内蒙古艺术学院-录取",
        "question": "内蒙美术考生，文化课360，专业课237，综合453，省内艺术类排名1254，能被贵校录取吗？",
        "answer": "我校第一年使用综合分录取，没有参考数据，不太好确定，应该是有希望吧"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古艺术学院",
        "title": "内蒙古艺术学院-山东艺考生",
        "question": "老师您好，只有参加校考被录取的学生才能报名吗",
        "answer": "提前A批次的专业是校考，其他专业用统考"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古艺术学院",
        "title": "内蒙古艺术学院-陕西艺考",
        "question": "陕西美术文考生 专业课229 文化课334 综合分453.25 位次4981，绘画(水彩)能录取不",
        "answer": "我校第一年使用综合分录取，没有参考数据，不太好确定，应该是有希望吧"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古艺术学院",
        "title": "内蒙古艺术学院-录取",
        "question": "您好，请问北京文科考生总分460排名40513报考贵校的机会大吗？",
        "answer": "你可以参考一下我校历年录取分数，在内蒙古艺术学院本科招生网的招生信息下面"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古艺术学院",
        "title": "内蒙古艺术学院-河北普通类投档比是多少",
        "question": "河北普通类投档比是多少",
        "answer": "一般是1：1"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古艺术学院",
        "title": "内蒙古艺术学院-美术生",
        "question": "山西美术考生综合分463，排名3232，报贵校的数字媒体艺术，视觉传达，动画有希望吗？",
        "answer": "不太好确定，应该是有希望吧"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古艺术学院",
        "title": "内蒙古艺术学院-贵州 美术",
        "question": "文科 综合461.5 有机会上吗？在贵州有招生计划吗？",
        "answer": "贵州没有美术计划"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古艺术学院",
        "title": "内蒙古艺术学院-2024年四川美术生",
        "question": "专业259.34 文化370 综合分509 专业分可以考虑择优录取吗",
        "answer": "如果进档了 优先看考生的一志愿专业"
    },
    {
        "schoolName": "内蒙古艺术学院",
        "title": "内蒙古艺术学院-破格录取",
        "question": "达到贵校提前批次的破格录取条件，同时也报了第一批次和第二批次的志愿，会不会出现被第一、二批次志愿录取而没被破格录取的情况。",
        "answer": "不会的，每个省的投档是按批次的先后顺序，上一批次结束才开始下一批次"
    },
    {
        "schoolName": "中国医科大学",
        "title": "中国医科大学-对口援疆",
        "question": "对口援疆计划不服从调剂会不会退档？调剂到不想去的专业，能不能选择不上？",
        "answer": "不服从调剂有可能退档，如果进档调剂到不想去专业，不能选择退档"
    },
    {
        "schoolName": "中国医科大学",
        "title": "中国医科大学-电话",
        "question": "有天津招生组老师电话吗",
        "answer": "024-31939069"
    },
    {
        "schoolName": "中国医科大学",
        "title": "中国医科大学-报考",
        "question": "广东物化生，599分，排位22703，有希望吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "中国医科大学",
        "title": "中国医科大学-黑龙江考生",
        "question": "黑龙江省，女孩，物化政，一万三千多位次。 1、医学类医影和麻醉，有进的可能吗？ 2、如涉及调剂，是预防医学的概率大，还是法医学的概率大。 3、如调剂到预防或法医学里，转专业的机率有多大。 感谢老师，希望能给予详细解答。",
        "answer": "1.可以冲一冲2.调剂到哪个专业得看哪个专业没招满3.转入专业的指标为该专业当年报道人数的10%"
    },
    {
        "schoolName": "中国医科大学",
        "title": "中国医科大学-录取",
        "question": "您好，想问一下北京物化组551分建议冲一下贵校的中外合作嘛？提档后服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "可以冲，提档服从调剂如无特殊原因不退档"
    },
    {
        "schoolName": "中国医科大学",
        "title": "中国医科大学-志愿填报建议",
        "question": "老师好，北京考生564排名17958，想报贵校生物技术，有什么建议呢，或者其他专业，谢谢老师",
        "answer": "生物技术、药物制剂两个专业组内，建议两个专业都填上"
    },
    {
        "schoolName": "中国医科大学",
        "title": "中国医科大学-录取",
        "question": "江西考生分数606排名9031，能录取贵校的临床医学专业吗？",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "中国医科大学",
        "title": "中国医科大学-吉林考生",
        "question": "请问如果调剂到专业组中的其他专业，比如报了临床医学五年制但是调剂到基础医学，入学后还能转专业吗，有什么要求吗",
        "answer": "在大学入学一年后，根据学生高考成绩和在校成绩，每个专业有15%的学生可以获得转专业资格，获得转专业资格的学生根据个人情况申报转专业，除长学制及中外合作办学专业外的其他所有专业均可申报转入，各专业的转入人数上限为当年该专业报到人数的10%。"
    },
    {
        "schoolName": "中国医科大学",
        "title": "中国医科大学-西藏考生，总分423排名120，报考有希望被贵校录取吗？",
        "question": "录取",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "中国医科大学",
        "title": "中国医科大学-吉林理科619 省排4000",
        "question": "报临床五年制的专业组的话被调剂到其他专业的可能性大吗",
        "answer": "如果要是调剂的话会在专业组内调剂的"
    },
    {
        "schoolName": "中国医科大学",
        "title": "中国医科大学-录取",
        "question": "江西考生物化生544，43219有机会冲贵校中外合作办学的药物制剂吗？",
        "answer": "有机会，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "中国医科大学",
        "title": "中国医科大学-请问基础医学保研率是多少？谢谢",
        "question": "如题",
        "answer": "10%"
    },
    {
        "schoolName": "中国医科大学",
        "title": "中国医科大学-咨询志愿填报",
        "question": "安徽女生，物化生，613分，省排名18647，请问填报贵校口腔专业有多大录取可能？",
        "answer": "有机会的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "中国医科大学",
        "title": "中国医科大学-辽宁女生，可以报考法医学吗？会不会因为是女生被退档？",
        "question": "辽宁女生，可以报考法医学吗？会不会因为是女生被退档？ 辽宁女生584分有希望被录取吗？",
        "answer": "不会因为女生被退档。欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "中国医科大学",
        "title": "中国医科大学-中国医科大学药物制剂（中外合作办学）",
        "question": "去年491分投档线，只要单选化学，今年要求物化双选 上海考生，487分，物化生，录取概率大吗？ 投档比105%，这个专业组只有一个专业，超出的5%会被退档吗？",
        "answer": "有机会录取的，我们是100%提档，提档如无特殊原因不退档"
    },
    {
        "schoolName": "渤海大学",
        "title": "渤海大学-提前批",
        "question": "轮机工程和航海技术代码",
        "answer": "您好，以您省省招办公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "渤海大学",
        "title": "渤海大学-录取",
        "question": "安徽物化政476有希望报考贵校的应用化学或林业吗",
        "answer": "您好，请登录渤海大学本科招生信息网查询往年录取分数https://zsxx.bhu.edu.cn/engine2/general/4166176/detail?engineInstanceId=655993&typeId=2983990&pageId=85719&websiteId=63014&currentBranch=0"
    },
    {
        "schoolName": "渤海大学",
        "title": "渤海大学-辽宁省回族考生454分可以报少数民族预科班吗 进的希望大不大",
        "question": "辽宁省回族考生454分可以报少数民族预科班吗 进的希望大不大",
        "answer": "您好，请登录渤海大学本科招生信息网查询往年录取分数https://zsxx.bhu.edu.cn/engine2/general/4166174/detail?engineInstanceId=655993&typeId=2983990&pageId=85719&websiteId=63014&currentBranch=0"
    },
    {
        "schoolName": "渤海大学",
        "title": "渤海大学-录取",
        "question": "请问河南文科485，位次48861有机会吗？可以报吗？有推荐的专业吗",
        "answer": "您好，请登录渤海大学本科招生信息网查询往年录取分数https://zsxx.bhu.edu.cn/engine2/general/4166176/detail?engineInstanceId=655993&typeId=2983990&pageId=85719&websiteId=63014&currentBranch=0"
    },
    {
        "schoolName": "渤海大学",
        "title": "渤海大学-渤海大学",
        "question": "您好，该校招柳琴吗？江西考生文化343音教排名1389分数230.98音表排名1150分数235.15报该校有希望吗",
        "answer": "您好，我校在江西无艺术类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "渤海大学",
        "title": "渤海大学-单列专业",
        "question": "单列专业是什么意思？如果我在贵校中只能选择这一个单列专业，其他的专业都不能选择，但如果填服从调剂是会被退档还是滑档？还是在贵校中被调剂到其他的专业？",
        "answer": "您好，专业服从调剂只能服从到同一投档单位内的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "渤海大学",
        "title": "渤海大学-毕业",
        "question": "咱们学校毕业包分配吗",
        "answer": "您好，无包分配政策。"
    },
    {
        "schoolName": "渤海大学",
        "title": "渤海大学-贵州文史类考生全省约五千一百名可报考新闻学或汉语言文学吗",
        "question": "贵州历史类考生564分，全省约五千一百名，报考贵校新闻学或汉语言文学希望大吗？请问贵校是大类招生吗？转专业的具体标准是什么呢？辛苦老师了。",
        "answer": "您好，请登录渤海大学本科招生信息网查询往年录取分数https://zsxx.bhu.edu.cn/engine2/general/4166176/detail?engineInstanceId=655993&typeId=2983990&pageId=85719&websiteId=63014&currentBranch=0,请登录渤海大学教务处查看转专业文件https://jwc.bhu.edu.cn/engine2/general/4161410/deta...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "渤海大学",
        "title": "渤海大学-日语",
        "question": "请问报考贵校的日语专业，没有参加高考口语考试的考生可以报考吗",
        "answer": "您好，可以。"
    },
    {
        "schoolName": "渤海大学",
        "title": "渤海大学-渤海",
        "question": "你好，贵州物化地404，位次13w左右，有希望录取贵校什么专业吗",
        "answer": "您好，请登录渤海大学本科招生信息网查询往年录取分数https://zsxx.bhu.edu.cn/engine2/general/4166176/detail?engineInstanceId=655993&typeId=2983990&pageId=85719&websiteId=63014&currentBranch=0"
    },
    {
        "schoolName": "渤海大学",
        "title": "渤海大学-金融学(国际本科学术互认课程项目）",
        "question": "金融学(国际本科学术互认课程项目）这个专业一年学费是2万吗？会出国吗？毕业证和别的专业是一样的吗？不是所有的课程都是用英语授课吧",
        "answer": "您好，如果选择不出国每年学费2.5万，如果出国学习的学生，出国期间只需交纳国外学校学费，免交渤海大学学费。现行政策发的毕业证和普通专业的一样，学院按照留学基金委办学要求，主要采用EMI教学（以英语为媒介教学）。学生在校期间进行英语强化学习，学院在遵循留学基金委办学要求前提下，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "渤海大学",
        "title": "渤海大学-l录取",
        "question": "您好！河南理科437，位次257272，报考贵校录取概率大吗？",
        "answer": "您好，请登录渤海大学本科招生信息网查询往年录取分数https://zsxx.bhu.edu.cn/engine2/general/4166176/detail?engineInstanceId=655993&typeId=2983990&pageId=85719&websiteId=63014&currentBranch=0"
    },
    {
        "schoolName": "渤海大学",
        "title": "渤海大学-该校支持学生转专业吗？",
        "question": "专业选择性低",
        "answer": "您好，请登录渤海大学教务处查看转专业文件https://jwc.bhu.edu.cn/engine2/general/4161410/detail?engineInstanceId=657223&typeId=2990195&pageId=85848&websiteId=63219&currentBranch=1&wfwfid=138779"
    },
    {
        "schoolName": "渤海大学",
        "title": "渤海大学-投档比",
        "question": "如果我投档进入你 校，服从调剂，会不会有退档的风险",
        "answer": "您好，如果不符合体检等要求，是有风险的。"
    },
    {
        "schoolName": "渤海大学",
        "title": "渤海大学-渤海大学-中外合作-山东",
        "question": "食品科学与工程(中外合作办学)(波兰)-山东考生问题： 1、2024填报志愿指南大绿本显示学制4年，是全部在国内渤海大学完成学业吗？还是必须出国几年？ 2、毕业证和学位证是否标注“中外”“ 中..... ”等类似文字？ 3、允许转专业吗？ 4、颁发几个学位证书？ 5、教学语言是全部外语吗？还是少数外语多...[详细]",
        "answer": "您好，1.基本模式为“2+2”，即国内2年，国外2年，符合条件的学生第三年前往北美、欧洲、澳洲等地合作院校完成后续专业课程的学习；当然学生也可以根据自身情况选择“4+0”，即选择大学4年均在渤海大学就读；2.现行政策是不标注中外合作字样；3.请登录渤海大学教务处查看转专业文件https://j...[详细]"
    }
]